\documentclass[twoside]{article}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{verbose,tmargin=2.5cm,bmargin=2cm,lmargin=2cm,rmargin=2cm}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}	
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{url}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[outdir=./]{epstopdf}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{listings}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{color} %red, green, blue, yellow, cyan, magenta, black, white
\definecolor{mygreen}{RGB}{28,172,0} % color values Red, Green, Blue
\definecolor{mylilas}{RGB}{170,55,241}
% Poznámky při překladu
\usepackage{xkeyval}	% Inline todonotes
\usepackage[textsize = footnotesize]{todonotes}
\presetkeys{todonotes}{inline}{}


\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\newcommand{\iu}{{i\mkern1mu}}
\newcommand\tab[1][5mm]{\hspace*{#1}}

% smaz aktualni page layout
\fancyhf{}
% zahlavi
\usepackage{titling}
\fancyhf[HC]{Juliova množina - uživatelský návod}
 %zapati
\fancyhf[FLE,FRO]{\thepage}

% údaje o autorovi
\title{Semestrální práce z předmětu APO \\ Juliova množina - uživatelský návod}
\author{Šuster Dan}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\clearpage
\null  % Empty line
\nointerlineskip  % No skip for prev line
\vfill
\let\snewpage \newpage
\let\newpage \relax
\maketitle
\let \newpage \snewpage
\thispagestyle{empty}
\vfill 
\break % page break

\section{Inicializace}
Pro uvedení systému do pohybu je třeba následovat pár jednoduchých kroků:
\begin{enumerate}[1.]
\item Nastartujeme desku připojenou k síti a připojíme se na ní.
\item Stáhneme projekt z GIT repository.
\item Vstoupíme do složky s projektem a do terminálu zavoláme příkaz $\textit{make}$.
\item Po úspěšné kompilaci projektu zavoláme $\textit{./main}$ a tím se na desce sputí program.
\end{enumerate}

\section{Ovládání}
\subsection{Knoby}
Na desce jsou tři otočné knoby. Těmi lze měnit posun v 2D prostoru osy X,Y a také tzv. $\textit{presety}$ (parametry komplexního čísla). 
\\
\begin{enumerate}[-]
\item Červeným knobem lze měnit posun v ose X. 
\item Zeleným knobem lze měnit posun v ose Y.
 \item Modrým knobem lze inkrementovat či dekrementovat číslo presetu.
\end{enumerate}
\subsection{UDP}
Jelikož aplikace naslouchá příchozí komunikaci na UDP protokolu, lze parametry měnit i vzdáleně. V tomto případě je třeba opět zkompilovat a pustit druhý program ve složce $udp\_client$.
Tam se spustí klient odesílající data, která obdrží ze standardního vstupu (klávesnice).
\subsubsection{Změna parametrů}
V UDP client aplikaci můžeme měnit parametry Juliovy množiny. Server očekává data ve tvaru
\begin{equation}
x \tab y \tab c_r \tab c_i \tab iterations
\end{equation}
kde $x$, $y$, $iterations$ jsou celá čísla a $c_r$, $c_i$ jsou čísla reálná omezená rozsahem typu float. Všechna čísla jsou oddělena mezerou.
\subsubsection{Showcase mód}
Dále je možnost sputit tzv. $\textit{showcase}$ mód, který bude automaticky měnit presety v daném časovém intervalu.
\\
Tento mód pustíme tak, že z UDP klientské aplikace vyšleme text $show$. 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%